Astusid ette Adrako Perremehhe Josep Perna pojad, Tomas, Jaan, ja Andres Pern, ja anniwad ülles, et nende issa ärra surnud, ja tahhawad nemmad omma issa järrele jänud warrandust Protokolli ülles wõtta.
Tomas Pärn räkis, et issa temmale enne surma lubbanud sest järrele jädawast warrantusest pealt 1 hobbone, 1 Lehm, ja üks wanker sest et temma kui wannemb poeg seal majas keige ennamb hoolt ja muret kannud, ja nimmetas tunnismehheks Wallawannemad Jakob Liisi kes ka temma issa surma woodi juures olnud, ja sedda kuulnud, agga Jaanile ei olle keddagi lubbanud sest et issa temmale Tallu maja ostnud ja 126 Rubla maksnud.
Selle peale anniwad nemmad sedda järrele jänud warrandust ülles2 Lehma			35 Robla " Kop.		1 wassik			8 "		1 hobbone			25 "		12 Lammast			24 "		3 Sigga			15 "		1 wanger			5 "		1 rangid			3 "		1 Reggi			1 "		Summa			116 Rubl. " Kp.		
sest Summast saab Maja wõlg mis nemmad Juhhan Hallikule wõlgo 9 Rubla mahha arwatud ja jäeb 107 Rubla järrele ning on pärriad poeg Andres tütred, Leno, Ann, Kai ja Marri.
Jaan Pärn räkis et Issa küll temmale tallu asseme ostnud, siiski agga nemmad keik ühhes need kahhe tallu töed tehnud, ja tahhab temma selle põhja peal ka omma issa pärrandusest ossa sada, ja on temma selle asseme juure mis issa temmale ostnud 50 Rubla omma rahha annud.
Andres Pern räkis, et temma omma rahha selle Maja külge, mis issa Jaanile ostnud 9 Rubla annud, ja tahhab temma sedda kätte saada.
Wallawannemb Jakob Liis tunnistas, et temma enne Josep Pärna surma temma jures käinud, ja on siis Josep Pärn omma wannema poja Tomale üks Lehm, uks hobbone, ja üks wanker lubbanud ommast warrast agga Jaani pärrast ei olle temma keddagist ütlenud.
Moistus
Siis on koggokonnakohhus nenda moistnud.
1. Kui Josep Pärn issi enne surma omma wannema poja Tomale jaggu lubbanud, mis jo pealt ärra arwatud, ei sa siis Tomas ennamb sest Protokolli ülles woetud warrandusest ühtegi, ja jäeb agga se tallu temma kätte, kus peal temma ka jo perremehheks kinnitud, ja peab omma noremaid sõssarid ülles kaswatama Tallurahwasäduse §. 984 järrel.
2. Et Josep Pern omma teise pojale Jaanile ühtegi jaggu ei olle nimmetanud selle et temma jo Janile tallu asseme olli ostnud ning selle eest 76 Rubla annud. ei olle siis Jaanil sealt majast muud keddagi samist kui selle Aasta põllu sagist 1 1/2 leisikud linno, ja 1 wakk linna semnid, ja et keik perre minnewal Aastal Jaan krundi peal aitanud heina tehha ja seal praegust 5 uut ja 2 wanna kuhja heino on, saab siis Tomas Pärn need kaks kuhja wanna heino ommale. selle et issa tallust Jaani krundi peale sõnnik sai weetud, ja et kui temma sest järrele jänud warrandusest weel asja tahhab saada, siis se rahha 76 Rubla mis issa temma krundi eest walja olli annud, Tallurahwa säduse §. 986 järrel keikide peale ühhetassa ärra jautud saab, ja peab temma omma wenna Andresselle se laenatud 9 Rubla wälja maksma, 
3. Se 107 Rubla saab ühhe poja ja nelja tütre peale arra jautud, ja sawad igga üks kui nemmad omma wannema Wenna Toma jurest ärra minna tahhawad 21 Rubla ja 40 kop wälja maksedod; ja saab weel Andres Pern omma issa Majade eest mis Tomale üksi jäwad 20 Rubla wälja maksetud, mis kohto otsusega teised rahhul ollid, agga Jaan Pärn Protokolli wälja pallus suurema kohtu minna, mis temmale ka lubbatud sai.
Ühtlaisa sai temmale teada antud mis temmal tarwis tähhele panna § 773 jarrel kui temma suremat kohhut nõuab
Mart Jaggu XXX
Mart Liis XXX
Tomas Pärn XXX
